整game 行情/心得交流

睇返最近d整game post
原來都有好多爸打對整game 有興趣/整緊game
小弟做緊廢青自學緊unity 有少少java 底
整緊隻垃圾game
目標想入到遊戲公司度做
想問下有冇爸打們做緊 知唔知呢一行行情
人工呀果d
會唔會慘過做狗果類

同埋有冇爸打交流下unity/animation/sound/leveldesign 果類心得?又或者遇到既困難?

成日整code 遇到問題唔知點樣搞
上網又未必搵到答案 好麻煩

交流下,
識唔識 behavior tree

香港好少遊戲公司
真係想發展考慮下外國、就算台灣都好過香港

香港真係冇得做
如果一班人有心整, 可以學下d外國人咁
獨立製作, 整好擺上steam賣

Hello巴打
我冇coding底 但都自學緊unity想第日做半職獨立開發者
有興趣可以交流下

仲未玩到

想打份工 學到咁上下skill 就出indie 玩

得自己一丁友

hello 爸打 學左幾耐到? 香港都真係好多整game 人

自己一個真係可能比較難
我自己都開始研究緊unity
可能有機會交流下

上年有學左一排 但因為反送中就斷左
近排學左個幾月左右
而家自己整到簡單Dialogue system(有得揀option,有唔同分支,唔同分支可以拎到唔同item)同埋簡單Inventory system

想學好少少 收工每日整一兩粒鐘咁整啲野出黎咁

如果巴打你想學多啲game design我覺得可以睇多啲Game評
我睇開Gamker(大陸youtuber 但佢會評動森同埋有繁體字幕) 係真係講得唔錯 幾深入
可以睇下 佢Red dead同zelda呢啲都有評

我同你調轉 我學左整2d controller 未搞dialogue

好 會睇睇佢 多謝爸打

好

2d controller我都識啲 普通2d platformer level

期待有d老手爸打入黎俾大家新手學師

我反而覺得好難有老手帶 因為都冇一個特定學習次序
考自學同自己個理解能力多啲

最近無聊都開始玩unity
最新個DOTS syntex 好少tutorial 教點寫,依家自己摸緊
諗住寫隻turn base multiplayer 2d strategy

unity 唔洗識Coding 都整到game？

緊係唔得啦

香港好似整game做得最勁果啲都只係出手遊課金game
想整大作既都係國外發展啦

點都要識 除非你team有人係programmer

好羨慕人地台灣有赤燭 自己學整game嘅最終目標都係想好似佢地咁整啲有本地文化/特色嘅game

我早兩日又開始摸緊, 之前次次開都無心機做落去
希望今次keep到耐d

原來咁多人都自學緊
大家有冇興趣開個tg傾下有啲學習伙伴好似冇咁易放棄同埋可能搵到啲志同道合嘅人

有冇手足識整APP, 自問自己唔識打CODE, 又唔識BUILD 野, 淨係識brain storm, 我係上年自己生日既晚上, 突然有IDEA,想出一隻APP GAME, 可以比美PND同怪物彈珠, 我只差一班手足, 成為一個團體, 有意可以PM小弟, 仲要隻GAME 係香港元素, 暫時手機市場仲有創新既玩法, 依家果D 無論乜地區, 都係抄大賣既玩法, 我呢段時間已經拍門SD EMAIL 比香港出手機GAME公司 無人肯SO我 我真係好想整出嚟,

整game都分好多範疇, 一條友係好難做得完同做得好
有coding、 level design、modelling、sound effect等 有排你做
之前我都整過幾隻Unity game，上手其實唔難嘅
依家同緊其他人搞game project，我負責coding既野
如果最後質量好既話會放上Steam賣

有冇得JOIN, OR 想約你個團隊 做個presentation

一個人都可以整game
Minecraft, strawdrew velly同axon verge都係一個人整出黎

我一個人整緊隻 roguelike platformer game準備放上steam

唔識IT但係識2D / 3D art
近排想學live2D

做緊freelance design

想整3a game 點都係歐美/日本

Sorry 呢個係我大學果邊既project黎，冇得話比人join就join
如果Idea係好既話相信你一定會搵到好既teammate既 加油!

我就係咁諗先開呢個post

自學埋coding 啦爸打其實唔難

爸打勁 已經挑戰steam

same here

好多爸打話外國發展
當然想
但點樣先有可能有呢d機會
又冇錢過外國...

code, 讀書果陣強迫要學, 識IF 既水平, COING 都好, 但D 3D model 同美圖 呢樣至係致命傷

之前呢度爸打整既 打工英雄傳 手機game
我都覺得好特別 好香港元素
玩法都特別 建議未玩過都去玩下

對上幾個講整game既post 都好多人招畫師artist
佢地叫畫師做稀有生物 太少人整art
呢個post 我認得既得LeeKaShing 爸打
爸打應該難d組到一team祝你好運

多謝巴打先, 團火仲係度既, 話哂咁大個仔有樣野係自己想做, 我會繼續組團, 希望有日會係雙平台都見到, 整到隻GAME, 仲要租SER

我有學/整開3D Modeling
不過唔太靚
有機會可以諗諗

有冇D作品睇睇,

你地有無打機？
我日日整game 都無時間打
都係間中睇下人地打

好想玩ds3無心力玩...

你岩，整隻game 好多野都自己有信心整到
但art 真係無辦法
又無錢請人畫，唯有用d 免費 pixel art 扮indie 風格

好難理解
其實好多artist 都係IT出身
學art其實半年多啲打好基度都可以開始試過畫

同埋又唔係無得畀你搵reference image嗰啲野

我反而想學吓ue4
識少少IT好似好啲

我初頭果隻game都係比錢搵人畫
後尾自學pixel art自己畫埋
始終自己要求自己最清楚 搵人畫溝通好麻煩

畫畫coding 我都覺得唔難，最難係完整publish一隻game

畫畫都分好多種既
有realism 好似Craig Mullins 阮佳
semi realism 好似artgerm
game 就nier automata street fighter
之後就日漫style

三者難度系數會係 realism最難
因為佢涉及既係好多嘢
包括人體 解剖 姿態 五官 色彩光影 grayscale 同value(明音度變化)

而日系會係最forgiving既style黎
易上手 易操控等等

睇你要啲咩級數既art

我係pixeljoint/twitter搵ARTIST
2D ARTIST/PIXEL ARTIST
好難講個實數,視乎要畫乜同你搵個乜ARTIST(地區唔同收費唔同)

FLAT RATE ~10-20USD/HR FOR REFERENCE,3D ARTIST應該會仲貴

我而家果啲完全唔見得人
等我再整好啲
有機會再Post

淨係立繪人物都好貴..起碼過千
畫一張要好多時間,專業畫師都要畫1-2日一張
3D場景要3D ARTIST...都係唔平

用過blender 整3d modal
個人物好7.7

一隻GAME ASSET講緊起碼100+ HR
平唔平見人見智...仲有收得費D既...
不過一般PIXEL ART算係最平
所以大多數INDIE GAME用PIXEL ART

呢類polygonal modeling 而且個shape 咁易做
你上youtube 自學blender都得啦

你話車飛機雕塑嗰啲就要成幾千
立繪既話我諗都係幾千，要睇detail到咩程度

差唔多呢個價

Game Developers Conference好似幾正

要RIG 要ANIMATION
整個MODEL 都唔易做(我覺得,compare to pixel art)

Keyframe啫

點解publish 難?開個BR 就publish 到啦
定你係指之後既營運?

要rig都唔難
最多咪車門 轆 車窗

呢個價講緊你deadline前擺幾多時間再計返啫
條數好均爭

ARTIST有好多種既
我講緊FREELENCE ARTIST
有專畫場景/立繪/3D/FX/角色等...既係3A公司做

Facetime見工
佢請你既話就技術移民架啦
當然緊係難啦
整好份cv
同咪要有學歷哩啲基本

建議你搵份寫App工支持你獨立寫Game，除非去歐美發展

gameplay 一個鐘同10個鐘同100個鐘應該一樣錢
因為正路計D 2D 畫係畫定十張八張表情,用黎用去都係果幾張
然後3D model 又係畫好左幾個動作,不斷重覆

落手整一次就明
開頭好有熱情好似好順利
整到咁上下ART BLOCK/低潮就好難頂落去

POLISH ->PUBLISH 呢個過程我覺得係最難

睇到成班人講畫畫唔重要就知你地一世都唔會做到product 出黎

地圖真係簡單喎,特別係你整2.5d strategy game
買D 岩既tilemap 番黎自己慢慢砌就得啦
幾舊水有交易

睇到你0理解能力就知你弱智
成班人係講緊畫畫好重要, 但自己無能力搞, 你都可以理解到咁

勸巴打你都係coding/美術揀一樣學啦, 講真如果你目標係獨立遊戲, 如果你淨係得Idea其實係好難搵到Partner, 除非你本身已經有成功既案例說服到其他programmer/artist

講緊整GAME呀
私服你都係偷人地資源開喳

同埋PUBLISH左都只係做左1/3
仲有1/3 要PATCH/BUG FIX
1/3 要POMOTE/MARKETING...

咁勁有IDEA
game maker啦

買現成ASSET我覺得用黎學習OK,
但唔同ARTIST有唔同風格,好難統一個風格
真係整出黎賣既GAME都係CUSTOM ASSET好

係, 成日係asset store見到d asset啱用但又唔夠, 跟住又搵唔到同風格既真係好慘

你指好難捱到製成品, 咁我明
開頭整D module 出黎係威係勢,因為好多新野,好刺激,會有心機整
但將D module 合做完整既game 通常過程好漫長同悶, 真係難捱

Hi學緊3D modelling
想整3D game多d

依家整緊隻2D game，之後再學3D

same!!

我初學覺得2d 應該易過3d 所以決定左2d 行先
但原來2D 都唔易爸打3d d model 用咩software?
Blender?Maya?

playmaker
Unity 3D assert 插件

類似Unreal Engine個blueprint
drag and drop d behaviour

但造出來會似模板game
最後又要自己coding

初學果時玩過下
用到咁上下你就會BOTTLENECK
覺得不如打CODE仲快...

之後 d level design , balancing 仲難搞。

真
我初頭都係unreal blueprint跟人地啲tutorial整好快整到啲啲野出黎
但好快就會入樽頸 都係學code打番好個底 build up番個理解先

至少理解到個logic先
唔會一下子就coding一片空白

多謝巴打先, 你只既GAME MAKER 係個SOFTWAVE ?

美術小弟真係唔撚掂, CODING 我OK, 好似打GBA D 金手指咁

我用Blender
免費幾正
Btw 2d用RPG maker係咪幾好

其實有咩網站可以搵artists
一張插圖點計錢？

Music?
配音員？

有冇巴打有經驗？

爸打個名行內人?

no

見過香港五丶六份game developer
本身HD game software development畢業
但間間開價仲低過做U記摺衣

然後十幾個師兄做幾年
唔係公司收皮 就係轉行
好少少做返programmer

自己title programmer
實際ecom support

連登有冇人用Phaser js
小弟用過佢整公司d html5 game

好恐怖

而家做緊咩

除非你由劇本、插畫、配樂寫program都全能
如果唔係一個人整真係有D難度
另一方法就係靠鑵頭去補先不足

Fiverr 或者 Upwork
佢有寫佢一個鐘幾錢
好視乎你比多時間佢畫

講哂你d要求，問佢畫幾耐
如果你覺得佢耐既話，可以要佢解釋比你點解畫咁耐

香港地乖乖地做indie game
唔好大撚頭 話要整3A game
一步當天根本冇可能

想返工就返工
不過人工普遍低過java programmer
但又要十行全能

唔好睇唔起flappy bird好似好on9
整一個類似嘅野其實學到野
有咁上下經驗去做自己喜歡的game type
你唔會一片空白 完全冇預期目標去做
行過一次流程之後會順利好多

見識過十幾組同學想一步登天
結果連concept demo都整唔到出來
嘈交嘈到不歡而散

香港公司賺到錢 99%玩課金
傳統火狗個啲都唔做單機
因為成本重又冇錢賺

搵人畫個大波妺卡面 幾萬只為抽卡面打丁
你一隻單機最多賣$500
要幾多個人買先cover到成本？

每日做十五分鐘
keep到就keep
做到成習慣就冇咁易放棄

做出來係垃圾game 唔好玩唔緊要
最重要去諗點改良
game development同跑全馬冇分別

新手LM
之前見人用RPGMAKER 整左好多GAME出黎
原來可以魔改都得
不過最煩應該係整寫SCRIPT?

BTW我想整戰棋GAME
有D似曹操傳個隻就OK

其實放棄咗
等閒玩下tutorials 改下code setting
自high一下

純粹想keep住自己開下Unity Unreal enginw

konami 都轉整手機遊戲
BTW我覺得手機遊戲前景唔會好
熱潮一過D人都係玩返CONSOLE GAME
始終手機遊戲無乜內涵

其實寫GAME既CODING 係邊隻
都係PROGRAME 果D CODE?
定係而家用PYTHON 果D? 我見PYTHON D人拎黎整CHAT BOT同AI 既NPC都唔錯.....

BTW 原來公家圖書館都有D 寫GAME既外國書
可能大家搵幾本研究下都好

手機遊戲前景唔係差
問題係太多人參與制作, 要發圍好難

你玩過手機遊戲都唔會無拿拿轉玩CONSOLE啦
除非出咗D動森之類嘅作品

見game dev見到自尊心受損
人工又唔係開20k
壓價壓到你同普通文職冇分別
大條道理話公司塞錢入你袋
又要十行全能network又要識 program又要識
又要識photoshop 3Ds max
但人工仲低過U記 CLS

然後好多公司見完工一丶兩年後冇基金又收皮

我認我係怨婦
但事實香港巿場係咁

香港game dev=startup

除非大公司 外資

下一個浪係AV/VR game
但門檻好高, 一定要3d model

雖然我認同Gamker有可取之處, 但仲有好多選擇

但仲有好多講Game Design嘅channel
Extra Credits
Game Maker's Toolkit
Design Doc
GDC 偶然會有好睇嘅, 唔悶嘅

有錢賺咩?
當年畢業入gameone 做左2個月,有另一間大公司(非game)收我就走左

如果要買中文書 建議買理論類
建議日本 韓國 美國作者然後中文翻譯的
台仔啲書好速食唔似教學本 麻麻地

入門教學 engine一改版連coding都會唔啱用
買ebook有啲作者會更新coding

下面我有買好有用
design =心理學

數位遊戲設計達人講座 台灣
3D遊戲設計全攻略：遊戲機制×關卡設計×鏡頭訣竅 日本
遊戲設計的有趣理論 第二版 美國

師兄做artists or program?

返工 整GAME 打機 訓覺
最少係4揀3, 唔會有齊4樣
仲要不斷UPGRADE自己嘅SKILL SET...

除非你本身係唔使訓嘅強者

program, 依家係IT 狗一隻

見過有師兄做三丶四年17k都冇
正常p仔都升ap搵廿k

一個人做game好好玩
由打code到畫圖都係自己黎
做到出黎而且好玩又冇bugs好有成功感

樓主如果想搵人交流, 可以入GROUP

GROUP主都好好客

啱呀 唔做就乜都冇
怕困難唔做 咁就一世

要成功感咪設一個階梯
見到自己一步一步行上去會開心好多

VR係大勢之所趨
但吹左幾年都仲未普及

我有買quest 但屋企細
only standing mode
變相玩法少咗

FPS 3D暈比PC FPS嚴重
我自己玩啦16年FPS
玩half life alyx 玩半個鐘都要抖一陣

學緊unity +1
返工加自學真係好難

gameone開價？

真係唔知第一次聽
咁冇野啦巴打你當我冇講過都係唔好睇佢

淨係學個finite state machine 都學到暈....

我果陣十幾年前啦
10k左右,唔記得

就係高級版if else

一個人做打code打到burnout轉畫畫
畫畫->畫到art block又轉打code

無限loop

lm 我都想學下

個return 我都未明

支持
之前都有諗過一腳踢整隻Game出黎
中途無聊接Freelance幫人畫左排Pixel Art Sprite
不過實際當工作咁畫真係幾辛苦下

講起html5
都唔知用咩ied/engine做好

unity 3d webplayer 唔知點解幾年前俾人強制不支援
一定要下載個安裝檔 勁唔方便

我都係用緊RPG maker整，啲plugin可以搵，連打code都唔使

之前讀書最後要交一隻game嘅project 要齊哂可以上網連線 multi play 人物玩法都要唔差
坦白講1個人做唔係唔得 你預多好多時間 明明1個月完成到嘅野 你可能要3個月完成囉 效率低好多

慳時間, 方便,唔介意比錢 一定係Construct 2/3

免費既話就Phaser出名，但要識javascript
同埋要花費大量時間學其他工具

有冇Ching share d 作品睇下

roguelike platformer game
玩法類似ROGUE LEGACY, 畫風參考GoNNER minimalistic style
有DS影響,有多種武器揀同類似risk of rain 咁stack item

而家完成度1/10到.我諗FULLTIME整多半年會出到

Ching d sprite 網上找？？
返工的話好難幾個月出野

自己畫呀清...
一個人整GAME乜都要自己黎

有冇巴打有興趣一齊合作整game?

或者傾下計

由白紙學到識整game要學d咩？

巴打有冇話想做咩Game

有個台灣人喺頑皮狗做，參與過uncharted 4 嘅開發。樓主你有興趣可以google下佢個人：周明倫。 佢個人網站有分享整game嘅經驗

想請隊人番黎搞mmoarpg但未係香港搞過game公司
想搵幾個寫code既夾下會出糧
有咩途徑推薦？

建議你唔好一黎就做online game,
依家唔係2001年果個時代
玩家追求起上黎佢地要好多野

你借鏡一下division 1/2你就知,
得個戰鬥系統叫好少少 (咪又係舊式ghost recon),
其他部份就空洞, 得個刷裝

要整可以試下整其他類型試左手勢先
新公司起手你要以年為單位去請人做,
成品出唔到你都要比租比兩年座底

仲做緊呀 搞埋d細節應該就可以出
想睇下有冇生力軍黎幫下手

無game不歡
有挑戰性既都想做

其實unity支唔支援到同一個game用多過一個語言
我想用python寫ai

整咩game要advance ai?

整個ai 出黎整game

matching 網上大把source 炒啦,咁都攪成咁?

mmo最麻煩既係content 要夠多, 有排整

有冇清分享下點學？
我睇course YouTube 學得好亂。。。

搵D簡單GAME 類似PONG,BREAK TILE GAME,SPACE SHOOTER等
有咁簡單得咁簡單既,整2,3隻之後明左個FLOW
再搵D programming course 學下整D細project(web/app 最好non game related)

學到呢個地步就可以自己整D中小型GAME
有D唔明google都搵到答案自己implement

點解想整GAME 高風險投資
MULTIPLAYER仲要係高風險中既高風險

祝我好運
不過搞多人連線會有動力過單機驚

百幾萬你都唔駛諗咁滯
畫畫，做3D
我之前師兄畫cad / 3d都兩萬幾一個月，加少少OT

3個P,3個artist , avg 30000/month each
2yr dev time = 4,000,000 + N marketing + N maintain budget
頂到2年

3個Programmer + 3個Artist 點整MMO 仲未計Game Designer 就算老闆諗左個大方向都要有人寫內容架

mobile game唔洗咁高要求

關咩事，你要嘅嘢就係ARTISTS, PROGRAMMER, DESIGNER要做嘅嘢
你想要幾多佢哋收得錢就要做幾多

有咩問題

有d indie大作都係一個artist1個programmer整出黎

3個p3個artist算係中型團隊啦 整隻mobile game夠晒啦

其實唔明點解好少人咁做
明明大把人讀cs/it/

Opportunities cost
係香港炒賣容易搵錢
再唔係做政府工穩定個個月代幾皮
點解咁辛苦做創作

咩indie大作

多人係為productivity, efficiency
玩家唔會同情你得一個人做就買你隻game
大家要嘅都係質素

人哋唔憂柴唔憂米咪做

咁6個p6個artist整1年囉一樣budget

我想了解下在座咁多位寫緊既朋友係用咩寫?
利申, 學緊unity

我係單純無聊,自high 用
DOTS 寫出黎感覺elegant 好多

無做code monkey 啦, 所以先要工餘時候寫下game dup下code,過下手癮
依家security 狗, 人工就平均每年加8~10%, 自己估下啦

在座有冇人兄知道香港整game freelance邊度有得接
唔係D濕鳩中介網1000蚊一單個D
真係正正常常價個D
丁丁插沙求教

我都係unity

終於整左個pong

廢得很

講真呢個post 有圖好緊要
加油爸打

我最近都學緊，不過係學3d 先。想全部一條龍自己做晒。youtube見有人十分鐘就寫到idle驚好正

10分鐘
整好GAME講緊以年計

你搵下Brackeys 嘅youtuber, 我覺得佢好勁
Idle驚唔洗一年啦，又冇咩level design

我睇開Brackeys,Dani,Blackthronprod
另外推 LostRelicGame 呢個我覺得教得好好
唯一唔鐘意係佢唔用Animator

有冇爸打識得整UnityCombo Input
想好似Lf2咁有唔同攻擊

其實我覺得寫驚入行門檻好高，見d工都見話要2-3年unity experience, 我而家份工唔係寫驚，只可以自學 btw 其實寫驚新手係學unity2/3d 先？想整brawl stars 類嘅驚/idle game

其實香港有d咩gaming公司

其實c++應唔應用到落整game到

可以
其實大部份game engine底層都係C++

爸打 go for unreal engine
如果我唔係冇C++底 可能我都盡去

個人意見, 畀D信心去APPLY
有Interview已經係好事, 最起碼你睇到依間公司要乜

上jobsdb search game都唔少

我都想學﹐但唔知點入手

我本身都諗住整 idle 或turn base game
諗住好易，
但係一落到寫code ，點present 出嚟，
就企左係度

師兄講得岩，做下d小game學下個flow先

上網睇youtube/去unity learn

只係整過csgo地圖 有無人請

Gameone 冇咗

Gameone冇咗咩?仲請緊game programmer喎

話說有個香港人做咗一堆unity c#教學
可以試下睇, 跟住做

唔記得畀link

Sound designer JJ留名

識寫配樂識整sound effects有整過外國indie game
唔熟audio integration但想學

Degree喺外國讀audio
返嚟香港本來想搵game公司做但人工真係太低

以前讀書時代喺高登join過幾個整game group最後都唔成事
睇到呢個post又令我重熄整參與整本土game嘅希望

有興趣搵audio人合作嘅巴打歡迎tg我:

自學jj

自學過c#, 上堂學過java, c, python ,識少少data structure ,準備嚟緊暑假自學unity

自問對整game近乎零認知，只係用過java喺netbean到整咗隻過三關同包剪揼

無知一問，做indie game developers 有冇可能可以令你夠錢生活?整一隻game一直都係我一生嘅夢想雖然唔求富貴但都要求正常生活

唔好意思
係music？
定錄音+effect？

定係似電影無中生有嘅音效師？

全部都有做
香港地做創意產業乜鳩都要識

未上軌道之前冇乜可能
通常都係有份正職之後放工時間到做
到第一隻遊戲上架之後有收益
又夠你生活咪得

等於你做設計幅畫未畫出嚟未攞去賣咁都唔會有收入

可唔可以講吓外國嗰邊呢一個行業點樣分工？

有人專錄voiceover 配音 (細公司會請外援)
有人轉design audio asset
高級啲又識打下code嘅就會做埋implementation

其實所謂sound design會有好多手段
個source material可以係錄出嚟
又可以係其他現有素材
最後都係要經過一堆edit/processing
所以有經驗嘅designer都會儲定一堆屬於自己嘅素材可以錄少啲

大公司基本上development team整隻game到一半就會寫個asset list要Audio team跟住逐樣執
然後audio head要負責埋交接同asset implementation
Music通常會分第條team做 又係一樣procedure

細公司就通常隻game接近做完
一條友整係負責整音樂/asset/所有sfx
其他嘢佢唔跟

indie game 通常一係大爆一係無人識...
早排先見有個pist講個日本仔好似一個人用左年幾整隻game上steam賣，賣得好差係度檢討緊原因

我以為planning 嗰陣就要諗定用咩音效
原來大公司係做到一半先去整？

一開頭可能會要求整住啲類似嘅sfx當係placeholder用
但大公司過往有其他project 多數會拎嚟重用
最後唔夠錢唔夠時間就直接照搬
例如隻狼好多sfx都係用返dark souls 3啲聲照搬
會聽到有啲位明顯唔夾

有無師兄可以講下大公司開新project大約會點開始

點先為之唔夾？
冇記錯星球大戰嗰支槍好似小提琴嗰條弓唔知走音定點整出嚟
嗰啲骨折嘅聲音係扭斷啲蔬菜
最核突係啲吸着聲真係個音效師自己用個嘴整出嚟

依家唔會錄咁多啦 好多嘢都有素材庫

我拎斬擊聲為例
唔夾可以係風格或者係物料唔啱
Dark souls 啲西洋重劍啲鋼料咁厚
應該要同薄咁多嘅日本刀聲音唔同
菜刀同廚刀切菜嘅聲都唔同啦

風格嚟講就好主觀
我自己覺得個金屬聲無整體日式風格嘅空靈感
感覺上斬落去好唔流暢好笨重
同成個忍者設定唔夾

可能普通玩家唔覺
但係行家一聽就知偷工減料
而且一個聲效可能到打爆機會重複幾千次
就算一開始唔覺 聽幾千次打打下都會覺

我見外國啲大公司真係會去靶場嗰度錄槍聲
但遊戲裏面嘅聲同靶場嘅聲好大分別
我知道真槍聲根本就係噪音來完全冇美術可言
通常都會潤飾下 但會做啲乜嘢收尾音？

素材庫呢樣嘢又好死
啲老細見到又話點解要請你返嚟乜乜乜乜我直接用素材庫唔好
等於我自己做IT有啲客都話噤幾個制都搞掂啦
（雖然我最後請佢自己嚟，佢冇聲出
好多冇呢方面認識嘅人完全唔尊重我哋嘅工作

題外話身為一個耳機撚
工作嗰度用咩耳機或者喇叭？

收音有專用嘅咪
離7-10米外都可以錄到乾淨嘅聲
但係槍聲呢啲錄完返嚟都仲好多嘢搞
要執走啲噪音 環境聲 背景聲
之後就開始polish個聲
具體仲有好多嘢做但係有啲難解釋

有素材庫都唔代表有好聲
淨係implementation都夠煩
要跟住個game喺個engine到set trigger set 環境
仲有無可能所有聲都來自同一個library
唔同library有唔同風格
就咁拎落嚟唔經過統一redesign都係無用
好多支那game/電影都係就咁塞晒啲靚聲落去
結果都係聽落怪怪雞

工作set up可以睇下面條片訪問我女神
基本上大家個set up都差唔多
耳機係Sony adr 7506 Studio公廁款

自學jj, 識c 識c++ ,STL ,小小boost ,directdraw direct input direct sound ，socket programming 都識d ，有搞過mmorpg 私服
有無野可以幫到手

巴打有冇寫blog?

組隊呢個問題又係好尷尬
一係就傾唔埋 一係想做嘅遊戲類型唔啱
我覺得應該搵一啲方法或者指引去組隊
唔使下下搞到都係失敗收場

唔會有人睇我想寫嘅topic

俾多啲人認識 咁可能有人見你寫得pro請你呢

想當年我中文作文差啲唔合格
英文又驚無人睇

之前你咁講 話外國開發到一半先至搵人做
咁如果開發一年 咁你剩係得六個月人工？

定係好似啲顧問費咁一次性？

除唔神魔之塔
香港重有邊間驚公司唔使蝕？

前期都要一路同development team開會嘅
所以得大公司先會有成條team in-house
一隻做完到下一隻 keep住有嘢做
中間又要keep住做新patch/ dlc

細公司in house得一兩條友
乜鳩都要做晒 會忙到仆街要早啲開始做
所以正常做法係請一個full time帶住一堆freelance

但無嘢做時真係無嘢做
不過當係補返多嘢做時嘅忙都合理啦
Audio呢個行業就係咁嘅性質
Even做音樂/電影/廣告都係咁
只不過cycle短啲

利申浸左Unity 兩年

除咗indie,如果想 group 一team人
最好比例係1programmer 對2-3artist
人數視乎你想做咩類型嘅遊戲同規模
至於Audio有budget 就上網搵freelance 買
冇就自己整唔算難

我半職indie左隻肺炎party game 下個月上steam
到時派啲免費key出嚟

建議新手精通左OOP先好掂Dots
因為難度係次方級上升

有咩問題我盡量答

樓上 unity 點OOP? 佢個entities system幾難頂

Unity最基本拉個Class落個gameobject度就已經係oop

一條友寫緊隻party game

Unity ECS 係 for多嘢嘅game 例如你想要只有50k以上兵數嘅Aoe
否則你優化得好oop 都做到幾萬一千

ECS係 data oriented性能表現上好過oop好好好好好好多
但係唔適合做啲複雜嘅嘢

留意左巴打好耐，進度點？

如果唔係個asset store, 真係唔想用unity

libgdx, monogame 呢d仲好用

留名

非常理想，好似行山咁方向正確特別開心

Dots 係咪即係之前果個ecs?

希望有多D正能量
多D巴打有作品出街

仲未有IDEA寫GAME

ecs 係 unity dots 嘅一部份

其實有冇人讀過香港嗰個濕鳩Unity 2D course?
好似又有官方證書

自學仲好

又報告下進度先，鮮炸網球

PC? 咁多物理效果會唔會lAg

唔會呀

就咁用內置嗰個碰撞系統？